美食車是戇居到無倫的計劃

「美食車」的美學與修辭問題。曾俊華倡議的food truck，本來已經是戇居到無倫的計劃，將低成本、高手藝的平民熟食木頭車仔士紳化，好似九十年代的仆街集團茶樓將魚蛋豬皮放入羊城點心的範圍。改了個中文名「美食車」，更加是離地黐線幼稚白痴小資中產的名字，陀衰香港。

以前殖民地時代，街市大廈賣粥麵、茶水的地方，老老實實就叫熟食市場，不會叫美食市場的。正如寫文章的人，不會說自己在寫美文（belles lettres）。只是膚淺、小器、矯情、沒見過世面的人，才會叫自己的熟食車做美食車，而曾俊華就是這種格局的人。曾俊華這種人，非常之符合泛民及泛民的支持者追捧，因為一樣的膚淺、小器、矯情、沒見過世面。

黃絲飯民：你鬧曾俊華，係唔係想幫林鄭抬轎呀，唔通你認為林鄭做特首又會好咩

論點幾新鮮，起碼我係第二度未睇過
一言驚醒洛克人
呢個名真係好嬌情

看透世事連登仔：一早知美食車戇居啦仲洗你講！

如果可以再多啲美食車就好

政府單純係諗寓禁於徵
你班柒頭就上綱上線

咁請問food truck譯美食車有咩問題？唔通難聽到叫做食物車？

冇嘢好屌就屌個名

西環打手出動

美食車數目太少就真

事實上佢依種係外國引入既叫美食車真係無乜問題，只不過賣既野港式化左

木頭車個規模邊有美食車咁大

native

無野好屌屌個名？

笑死

架車仲貴過幾年租

美食車同木頭車根本兩個唔同層次

數目太少
好野就整多啲啦

日本咪又係噉
依啲外國成日見㗎啦，都係吸引旅客
係香港賣嘅嘢本身賤賣，但車就高價
人地外國就本身平價嘢都高價賣，所以睇落貼地啲啫

我完全唔明香港點解會接受到木頭車依啲東南亞街邊垃圾嘅衛生情況

改個名都有得屌

最後 一定失敗收場

個計劃最大問題係層層規管

又呢樣又果樣,攪到出黎個PRODUCT成本好高

其實踏踏實實批返D小販牌出黎咪OK

我覺得政府係有心留難D人,想佢地咪攪咁多野開返固定地舖唔駛咁煩

俾份野大家睇

想唔貴都幾難, &得果幾個位, 不如去租間鋪算

我唔理反正依家政治冷感
睇住香港仆街都唔知幾開心

小學未畢業就唔好衝出黎柒啦
人地咪指出左平民小食高檔化個問題

重新發返啲小販牌照好過

屌到冇嘢好屌

平民美食車嘅炒粉麵飯，at least整到幾十種美食

平民嘅木頭美食車先係王道！